[集思廣益]做整online shop自己賣野同比人賣野

想睇下可行性，集思廣益

講下online shop先，
想試下搵唔同嘅貨源再盡量低價賣岀，市面唔小產品售價往往比成本貴好多，就算online shop都係咁，越買越覺得唔抵。重要紅底
香港低成本創業難，想被信任更加難，想試下透過一啲驗證嘅方式幫啲高質ig shop嘅產品放上網站賣

比人開shop賣野
呢個比較類似啲二手交易網，但唔同在係以一間間shop來分，價格優惠由賣家自己決定，每間shop有個固定網址比賣家宣傳 例如 : https://abc/shopa
呢種做法ig都有啦，但係ig係每間shop獨立，呢個諗法係獨立之餘又係整合

Btw: 呢樣野暫時都係試驗緊，技術有限天馬行空

暫時問題:
物流方面點樣節省成本
Ig咩方式驗證賣家提高質素可以達到唔侵犯私隱又有效
拎貨通當要一批批拎，但我又唔想大批入貨大量囤積
比人開shop方便係咪要有啲咩機制去控制定還是自由開放

襯後生做返啲野幫下香港人

歡迎大家講下睇法 或者盡情打沈我

例子來，鳩打

即係淘寶姐

唔係好明你身份係想做乜

做過fb shop
最麻煩係cs 好多人會問野但可能最後十個得2-3個買
仲要夾時間地點交收 賺係賺到錢
但對比自己正職 完全覺得唔成比例

售價比成本貴好多 - 冇margin做生意嚟為乜？如果個水位太大而個demand又強總會有新競爭者賣平啲。

二手買賣 - 講到明係二手，除咗專業買賣二手貨嘅人到底有幾多人需要一間自己嘅shop賣二手嘢？

諗法二係似淘寶

平台人流先於服務，有y拍有旋拍有ig個個人數都保證多過你，做唔成生意就無用你平台嘅意思
而如果ig shop做得好地地，你有乜咁把炮要人同你合作，要抽佣更加，即係好有可能最後你只係幫緊一啲本來就撈唔掂嘅網店做白工

利申網店撚

意思係online shop成本其實比想像中低，可以賣到啲產品更加平

二手買賣係類似，樓上巴打講得啱，似淘寶

講得咁好聽 係咪想靠連登搵錢呀？

巴打你做ig shop？

係啊

以上三家都有做開，唔係特別叻，幫補吓咁

其實你單頭做網店，成本都係高，你入貨要錢，又要諗物流，如果諗住屋企地址，買家實唔放心，無啦啦租個位又高成本。
仲有最起碼要有商業登記
入你個網賣假野，你實上身